\section{Fazit}

\subsection{Auswertung} \label{sec:Auswertung}

Das Ziel, der Implementation eines Knowledge-Base-Systems wurde nicht vollständig erreicht. Zwei Entwürfe sind bei der Bearbeitung dieser Arbeit entstanden: Der erste Entwurf mit der Graphendatenbank Neo4j stellt eine Weiterentwicklung des Entwurfs aus der Projektarbeit \glqq Entwicklung eines Konzepts für ein Knowledge-Base-System der TRITUM GmbH\grqq des Autors dar. Bei dem zweiten Entwurf handelt es sich um ein Konzept, welches mit der Suchmaschine Elasticsearch arbeitet.

Beide Entwürfe sind in der Lage, die genannten Anforderungen aus Kapitel \ref{sec:Anforderungen} zu erfüllen. Vertriebsmitarbeiter können mit beiden Entwürfen geeignete Referenzen für Verkaufsgespräche und Ausschreibungen finden. Controller, Projektmanager und der Support können Informationen zu Projekten effektiv finden, um sich schnell zu informieren. 
Die Tickets aus beiden Ticketsystemen können durchsucht werden, damit Entwickler in der Lage sind, diese nach Lösungen für Probleme zu durchsuchen, welche schon in vorherigen Projekten gelöst wurden. Genauso ist es Projektmanagern möglich, nach Tickets zu suchen, um herauszufinden, wie viel Zeit für die Lösung bestimmter Probleme gebraucht wurde, um die Genauigkeit von Schätzungen in Zukunft zu verbessern. Eine Benutzerverwaltung ist in beiden Systemen möglich. Eine Verwaltung auf Projektbasis ist jedoch nur mit dem ersten Entwurf effektiv möglich (wie bereits im Kapitel 4.5 geschildert).

Die beiden Entwürfe wurden ausgewertet und verglichen. Dabei wurde der zweite Entwurf zur Implementation ausgewählt. Diese ist bis zum in Kapitel \ref{sec:Implem} beschriebenen Punkt vorangeschritten. Der Elasticsearch Cluster wurde initialisiert und mit einem Proxy gesichert. Importe wurden für die Systeme customer\_reference, YouTrack und Redmine geschrieben und ausgeführt. Das Frontend wurde entworfen und begonnen umzusetzen. Dabei wurde eine Such-Oberfläche erstellt, welche jedoch noch nicht fertiggestellt ist. Um diese zu vollenden, fehlt noch das Designen der Ergebnislisten, sowie das Hinzufügen von weiteren Filtern. Für das Fertigstellen des Frontends wird weiterhin ein Routing benötigt, welches eine Navigation zwischen Dashboards, Such-Oberfläche und Detailseiten ermöglicht. React Komponenten müssen für das Umsetzen der Diagramme erstellt werden (dazu mehr in Kapitel \ref{sec:ausblick}).

 Der Autor hat bei der Bearbeitung dieser Arbeit parallel an zwei unterschiedlichen Ansätzen gearbeitet. Zum Einen hat er mit der Implementierung des ersten Entwurfs begonnen. Da es jedoch abzusehen war, dass dieser Entwurf nicht in der Zeit fertiggestellt werden könne, hat er gleichzeitig nach einer anderen, schneller zu Implementierenden Lösung gesucht. Diese Vorgehensweise war ineffektiv. Der Autor hätte sich früher für eine Vorgehensweise entscheiden können, wodurch die Implementierung weiter vorangeschrittenen wäre.
 
\newpage
\subsection{Ausblick} \label{sec:ausblick}

Wie im vorherigen Kapitel \ref{sec:Auswertung} ausgewertet, ist die Umsetzung noch nicht fertiggestellt. Diese ist noch abzuschließen. Dazu wird als erstes die Entwicklung der Such-Oberfläche abgeschlossen. Weitere Filter werden hinzugefügt und die Ergebnisliste gestyled. Für die Implementierung des Routings wird die Erweiterung react-router-dom genutzt werden. Dabei handelt es sich um eine Routing Libary, mit deren Hilfe sich Routing in React-Apps einbauen lässt. \cite{reactiveRouter} Für die Erstellung der Diagramme wird die Bibliothek recharts genutzt werden. Diese stellt React Komponenten zur Verfügung, die Diagramme darstellt. Dazu werden den recharts Komponenten Daten übergeben, welche im Fall dieser Anwendung aus den Suchergebnissen von ReactiveList Komponenten kommen. \cite{recharts} Die recharts Diagramm Komponenten sind dabei in die ReactiveList eingebettet. Für jedes Diagramm muss eine eigene ReactiveList Komponente genutzt werden. 

Nach Implementation dieser im vorherigen Absatz genannten Features, wäre ein MVP komplett und könnte eingesetzt werden.
